天主教香港教區主教楊鳴章：不唱支那國歌違反社會常態

天主教香港教區主教楊鳴章出席活動時，被問到天主教學校周四會否直播基本法委員會主任李飛在港出席《基本法》研討會的演說，他強調沒有指令所有天主教學校看有關直播，學校按自己時間日程去決定，不是由主教或辦事處直接指令，「如報名又得，如行程唔得，能改就改」，強調自己作為主教，不會嚴厲掌控一切，一切都是自然，學校完全是自由的。

至於《國歌法》方面，楊鳴章認為作為國民「唱國歌有啲乜嘢咁大件事？係好自然嘅事」，不用將事情看得太過緊張，亦相信不會有香港人否認自己是中國人，「如果有人堅持唔唱，反而係……根本係違反社會一個常態」。

楊鳴章又指，回歸後已有不少天主教學校教唱國歌，升旗禮時學生會起立，但並非強制性，明言如今天要著緊去做，或令很多人有不同聲音及反應。他認為，自然習慣了就不需強制，並以孝順父母為例，稱只要自然地要認為孝順，就不需去執行法律規定要考順，若按順自然教導就不需走到去負面情況。

支持支共迫害耶撚是社會常態

又一個背離耶穌既猶太